{
    "question": "What is mainly discussed in the text\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>what is mainly discussed in the text</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "guling-lenting-dilakukan-dengan-awalan-a-beridiri-b-ba-405",
            "question": "Guling lenting , dilakukan dengan awalan ......     a. Beridiri\r\nb. Baring\r\nd. Melompat\r\nc. Melengkung\r\nTolong bantuin ya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>a. Berdiri</p><p></p><p></p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>A. berdiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> dilakukan dengan awalan berdiri</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mycobacterium-tuberculosis-merupakan-salah-satu-bakteri-penyakit-537",
            "question": "Mycobacterium tuberculosis merupakan salah satu bakteri penyakit menular yang menyerang organ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mycobacterium tuberculosis merupakan salah satu bakteri penyakit menular yang menyerang organ <strong>paru-paru.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>Pembahasan</h2><p>Pada tahun 2019, sudah pernah ditemukan sembilan spesies atau jenis bakteri dari marga Mycobacterium diantaranya yaitu Mycobacterium tuberculosis, Mycobacterium pinnipedii, Mycobacterium africanum, Mycobacterium canetti, Mycobacterium caprae, Mycobacterium microti, Mycobacterium bovis, Mycobacterium mungi, dan Mycobacterium orygis. </p><h3>Mycobacterium tuberculosis</h3><p>Mycobacterium tuberculosis merupakan jenis bakteri patogen berukuran sangat kecil yang hanya bisa dilihat dengan menggunakan mikroskop. Oleh karena itu, bakteri tersebut termasuk golongan makhluk hidup mikroskopis. Bakteri ini menurut klasifikasinya berasal dari marga Mycobacterium, divisi Actinobacteria, keluarga Mycobacteriaceae, dan kelas Actinobacteria. Jika dibandingkan dengan Mycobacterium spesies lain, bakteri ini termasuk sangat lambat membelah. Bakteri ini berbentuk basil atau batang.</p><h3>Kaitan dengan penyakit tuberculosis</h3><p>Mycobacterium tuberculosis sering dikaitkan dengan penyakit tuberculosis (TBC). Alasannya cukup jelas karena bakteri tersebut dapat menyebabkan penyakit tuberculosis. Bakteri ini akan masuk ke tubuh dan menyerang sistem pernapasan manusia terutama organ paru-paru. Karena itulah, orang yang menderita penyakit TBC biasanya sering mengalami sesak napas atau saat bernapas mereka seperti terengah-engah. Penyakit TBC bisa menular melalui udara misalnya jika seorang penderita batuk atau bersin, penyakit TBC bisa menular dan menyebar ke orang yang sehat.</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Mengapa penderita TBC parah, jika bernapas terengah-engah I https://brainly.co.id/tugas/17098625</li><li>Bagaimanakah keadaan paru paru pada penderita TBC I https://brainly.co.id/tugas/11948962</li><li>Ciri ciri bakteri penyebab penyakit tuberkulosis I https://brainly.co.id/tugas/15051716</li></ol><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 10</p><p>Mapel : Penjaskes</p><p>Materi : Bab 8 - Kesehatan</p><p>Kode kategorisasi : 10.22.8</p><p>Kata kunci : Mycobacterium tuberculosis, menyerang organ.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-aktivitas-fisik-yang-sesuai-dengan-dengan-remaja-adala-950",
            "question": "salah satu aktivitas fisik yang sesuai dengan dengan remaja adalah aktivitas ringan. jelaskan dan beri contoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berjalan santai ke kantor,lapangan disuruh emak ke warung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>ini </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>aktivitas </strong><strong>ringan </strong><strong>remaja </strong><strong>dirumah </strong><strong>yg </strong><strong>menggunakan </strong><strong>fisik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senam-lantai-7-dibawah-ini-adalah-menggunakan-alat-adalah-a-608",
            "question": "Senam    lantai\r\n7. Dibawah ini adalah\r\nmenggunakan alat adalah ....\r\nA. loncat harimau\r\nB. guling depan\r\nC. guling belakang\r\n\r\nplise tolong jawab!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em>LONCAT</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>HARIMAU</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em><u>MAAF</u></em><em><u> </u></em><em><u>KALO</u></em><em><u> </u></em><em><u>SALAH</u></em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kyk nya </p><h2><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>guling</strong><strong> </strong><strong>depan</strong></h2><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>klo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>_</strong><strong>T</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "loncat-harimah-dilakukan-untu-melatih-a-ketangkasan-dan-ke-272",
            "question": "Loncat harimah dilakukan untu melatih .....    a. Ketangkasan dan keberanian\r\nb. Kelenturan dan keterampilan\r\nc. Kecepatan dan disiplin\r\nd. Kemahiran dan keterampila\r\nMohon di bantu ya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ketangkasan dan keberanian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-saat-mendarat-kedua-lutut-harus-mengeper-bertujuan-untuk-227",
            "question": "4.    Saat mendarat kedua lutut harus mengeper bertujuan untuk ....\r\nA. menghindari cedera\r\nC. tidak mudah lelah\r\nB. menghemat tenaga\r\nD. menjaga keseimbang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menghindari cedera </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. menjaga keseimbang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tujuannya untuk menjaga keseimbangan badan dan agar tidak jatuh.</p><p><strong>MENURUT</strong><strong> </strong><strong>KBBI </strong><strong>:</strong></p><p>mengeper adalah bergerak turun naik seperti per yang ditekan dan dilepas kembali.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-alat-yang-sering-digunakan-dalam-senam-irama-adalah-kecuali-186",
            "question": "11. Alat yang sering digunakan dalam senam    irama adalah, kecuali .....\r\nA. pita\r\nB. tongkat\r\nC. simpai\r\nD. topi\r\n\r\nplise jawab sekarang!!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Topi</p><p>Penjelasan:</p><p>alat yg digunakan untuk senam irama adalah tongkat, simpai, dan pita</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>D.Topi</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Maaf kalo salah</h3><h2>#Terbaik</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-memegang-raket-seperti-memegang-gebuk-kasur-disebut-dengan-p-290",
            "question": "Cara memegang raket seperti memegang gebuk kasur disebut dengan pegangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>American grip</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>American Grip adalah cara memegang raket seprti memegang gebuk kasur </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "39-suatu-paket-kegiatan-terpadu-yang-bertujuan-terutama-untuk-me-442",
            "question": "39. Suatu paket kegiatan terpadu yang bertujuan terutama untuk menanggulangi masalah    kurang kalori protein di sebut...\r\na. UKG\r\nb. UPKG\r\nc. UPKS\r\nd. UKS\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>UPGK adalah suatu paket kegiatan yang terpadu guna menanggulangi masalah kekurangan gizi, terutama kekurangan kalori dan protein.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelincahan-merupakan-perpaduan-antara-kemampuan-titik-titik-dan-t-315",
            "question": "Kelincahan merupakan perpaduan antara kemampuan titik-titik dan titik-titik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kggjjv</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gfjkjh,grvdvrdczecescwsxwd</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}